劉：前30年是毛和親蘇紅貴的鬥爭 現在是紅貴後代對技術官僚系統的宣戰

袁騰飛之流說毛建國後就清醒了兩年，這基本是胡扯。根據阿姨的研究，毛應該一直都是非常清醒的。韓戰，大躍進，輸出革命，文革，毛的目的性都是特別強的。

韓戰是給蘇聯的投名狀，相當於支付蘇聯扶植紅龍的報酬。

大躍進對國內的改造，目的是把紅龍變成蘇聯外圍的衛星國。這符合蘇聯對貴國的要求。相當於用接受蘇聯的意識形態來換取蘇聯的保護，雖然實際上貴國充當的是蘇聯的人肉盾牌的角色。

那個時候的貴國就是蘇聯的人肉盾牌，蘇聯理所應當地在紅龍內部安插了很多親蘇勢力。劉，鄧，周等人不管執政理念如何，實際上都是蘇聯在紅龍內部的利益代言人。

六十年代之後，紅龍內部可以說被蘇聯全線綁架，毛的權力也被架空。毛非常想擺脫蘇聯的控制。後來的文革和武裝輸出革命等事情，實際上就是毛想擺脫蘇聯控制的動作。

這就是為什麼文革一定要打倒劉少奇。說是“炮打司令部”，消滅黨內“走資派”，實際上針對的是親蘇勢力，跟走資派什麼的半點關係都沒有。這一點，毛應該是非常清楚的。

但毛想擺脫蘇聯控制，光肅清內部的親蘇勢力是遠遠不夠的，在國際秩序（當時貴國所在的國際秩序是華約）上也要有相應的地位。他必須自己發明一套東西，來反對蘇聯那一套東西。所以才有“農村包圍城市”，才有的輸出革命，這就是毛用來叫板蘇聯那一套東西，這一套東西不管是否真的有用，至少有了叫板蘇聯的理論基礎。

但是最後毛做的這些動作幾乎統統都失敗了。

文革確實搞掉了不少親蘇勢力，不過最終結果仍然是失敗的。文革打倒了劉，最後卻請回了鄧。政治上，劉和鄧是同一個人。周一直身處權力中心，恐怕唯一讓毛覺得慶幸的事就是周死在了自己前面。而且毛一死，自己扶植的班子馬上就被打掉。毛盤算的事情基本上等於全線流產。

但毛臨死之前做成了一件事，那就是聯美抗蘇。和美帝聯手，親蘇集團再也不能一屁股做到蘇聯那邊，也確保了自己死後會繼續留在神壇上。

實際上毛時代的三十年，帝國實際上走的是“格式化成蘇聯的人肉盾牌 - 毛和親蘇紅貴的鬥爭 - 聯美抗蘇”這樣的脈絡，而不是簡單的毛帶著全支人民在共慘主義上一路狂奔。

而毛死掉之後，鄧再回來，帝國內外的格局也已經變化了。

這時貴國雖然名義上還留在社團主義陣營裡，但實際上已經成為了抗蘇的前線，算是部分融入了國際秩序，這樣農村包圍城市武裝輸出革命什麼的理論也就不用再搞下去了。帝國開始搭國際秩序的順風車。按照阿姨的說法，七十年代，貴國雖然很窮，經濟處在全面崩潰的邊緣，但由於確定了自己國際秩序的維護者身份，反而非常安全。

在這個時間點上，親蘇的紅貴雖然沒受到致命打擊，但因為老一輩“無產階級革命家”開始大批入土，紅二代也還沒成熟，進入了蟄伏狀態，技術官僚階層抓住這個機會迅速崛起。

帝國這幾任皇帝中，蛤蛤面癱與包子有本質的不同。

蛤蛤面癱都是技術官僚，憑藉自己的才幹和機會一路爬上來，當年的革命基本沒他們什麼事。而包子是紅貴，是革命家的後代。舉個栗子來說，蛤蛤頂多是李鴻章，權傾朝野但是不能做出關鍵決斷;包子則是老佛爺，天下都是我家的，我想怎麼樣就怎麼樣看著都是帝國首腦，但他們的階級屬性，對帝國的心態以及處事手腕都截然不同。

技術官僚其性質更接近於買辦，而紅貴無論是精神上還是血緣上都是當年赤匪的後代。包子上任之後大搞反腐，說“不能用後三十年否定前三十年”，背後的含義就是紅貴對整個技術官僚系統的宣戰。

技術官僚是多少都是憑才幹爬上來的，所以他們多半非常狡猾，對帝國形勢也看得很清楚。而紅貴後裔往往愚蠢得多。最近帝國的對內對外決策越來越傻逼，其實質是帝國內部權力鬥爭的結果，狡猾的技術官僚被邊緣化，紅貴後代開始進入要職，帝國整體形象變得愚蠢。

45年的滿洲，78年的人口紅利，就是紅龍面臨原有麥田吃完困境時新找到的麥田。而現在，貴國的人口紅利基本吃完，紅龍急需一塊新麥田，而最近最可能被貴國收入囊中的麥田就是港台。紅龍要想存活，那麼勢必要吞下港台，用港台的麥田養活自己，但時間不等人，2030年前不完成吞下港台的動作，就永遠不可能有機會了。因為根據貴國的人口結構，2030年是老齡化問題徹底爆發的時代，人口紅利完全變成人口負債。所以說，當今萬歲對外作死的手腕看似愚蠢（其實也是真愚蠢），但這其實都是被鎖定的路徑。拿下台灣就不得不把自己放到國際秩序的挑戰者的位置上。而把貴國推向這個位置，就必須把貴國改造成戰時狀態，而把貴國往戰爭狀態改造，最大的阻力正是技術官僚。

技術官僚是貴國融入國際體系的最大受益者，他們傾向於維持現狀，繼續讓帝國搭順風車。而紅貴肩是老革命家後裔，他們多少都要將革命進行到底，否則當初成為統治者的合法性就出現了問題。這樣，雙方的矛盾會越來越大，最終來一個大爆發。[/red]

所以，從包子的角度來看，他必須搞掉技術官僚階層，至少要對其進行利於自己的改造。而技術官僚已經充斥在帝國的各個部分，包子勢必要發動一場超級大的運動，才能撬動整個階層。

從現在這個局勢來看，包子無論從目的上還是運動規模上，都要將未來的人事變動推動到文革的高度。所以說，別看現在官場震動，那都只是前戲，真正的運動還沒來呢。

政治運動是有能量的，這麼大的運動，能量必然是空前的，擴大化也簡直是必然。“從黨內蔓延到黨外，從國內蔓延到國外，會死很多很多人。”這是阿姨的原話。